(貿易戰) 中共不抵抗策略中的陰謀

有媒體傳出，中共針對當前中美貿易戰定下了不抵抗的策略。就是任由美國怎麼打，中共就是不戰也不降。

如果貿易戰是在貿易領域的戰爭的話，那麼對於西方人來說，要麼是戰，要麼是降，可是不戰也不降，西方人是難以理解的。

這種不戰不降的戰略，東方人比較好理解，特別是中國人是很能理解的，就是當對方明擺着比自己強的時候，如果打肯定是失敗，如果降又承擔不起投降的後果，於是，在這種情況下，就選擇一種不戰不降的戰略。

這是東方人比較習慣的一種思維方式，例如，在日常生活中，當受到對方邀請某一天去他家做客的時候，西方人一般的回答是要麼說去，要麼說不去。可是中國人當出現為難的時候，往往不說去，也不說不去，而是說，到時再說。

同樣在雙方爭戰的時候，除了戰和降之外，中國人也有另外一種選擇，那就是不戰也不降。

可是中共的不戰不降，卻與正常的中國人的思維是不同的，而是與流氓無賴的思維完全一致。
一個流氓無賴，當與別人發生爭執的時候，如果對方比自己弱，就向對下很手，甚至置人於死地；如果對方明顯比自己強的時候，就會分清對方的為人，如果對方也是個流氓無賴，他就跪在地上向對方求饒，承認自己打不過，願意投降認輸；當發現對方是個君子的時候，他就把脖子伸過去，等着對方砍。

因為流氓無賴這個時候下了個賭注，就是對方是個君子，不會真的殺了他。

這一次中共與美國的貿易戰，中共現在就是下了個賭注，就是美國是個君子，不會真的殺了中共，所以中共採取不戰不降的伎倆。

中共具體的做法就是，任由美國去要價，中共自己不出價，美國要什麼價中共就給什麼價，美國要進一步中共就退一步，要進二步中共就退二步。中共每退一次就提醒一次美國，要文明、要禮貌。

這是什麼意思呢？就是提醒美國，美國是個君子，是個民主自由的國家，不要置人於死地。

因為中共非常清楚自己理虧，自己確實在佔美國的便宜，自己確實在盜竊美國，現在被美國抓住了，如果打肯定是打不過，如果降自己就得完蛋。

就是說，要打又打不贏，要降又不能降。

在這種情況下，中共就下了這個賭注，就是賭美國是個正人君子，不會真的下狠手，會手下留情，會給中共留條生路，於是，中共就採取了今天這種不戰也不降的伎倆。

可是中共的不戰不降絕不是通常意義上的不戰不降，中共的不戰不降只是一個陰謀，只是通過不戰不降的伎倆，把美國所有的底線全暴露出來，把川普總統執政團隊的弱點找到，一旦被中共找到了下手的地方，中共馬上就會反戈一擊，然後將美國執政團隊陷於一種困境，然後中共再從中解套。

可是美國已經不是原來的美國了，美國總統也不是原來的美國總統了，美國人已經看清中共了，美國總統川普和執政團隊也看清中共了，絕不會再給中共機會。

所以，這一次，川普說，「我已經準備好了，我一生都是為了今天」。

老母係女人
中國人一定等緊機會反咬
睇下美國佬會唔會咁on9放生

刁總生不逢時
遇著侵侵做美國總統
真係可以等做亡國之君

簡單講
一個字 拖
無可否認
呢個真係上策
無論戰與降 都無辦法保證
美國會唔會再食住上/ 全面開戰後各國歸邊

維尼本身都廢架啦，以前中共班元老假假地都係民國時代嘅精英黎，佢就小學程度學人發皇帝夢

不戰、不和、不守、不死、不降

同時間，中共亦想爭取更多時間來應對。

講咁多又係對付佔中個招，大玩泥漿摔角，磨到你都無哂焦點為止

另一角度睇，支那除左拖冇其他選擇

要打，又唔夠人打，一打就輸底褲

要投降，就俾民族主義反撲，唔亡國但亡黨

成個體制迫緊支那入呢個死局，希望美帝今次認真咁打，一日唔打開支那大門一日唔手軟，好似當年對日本咁，咁先係對人類最大貢獻

論無賴侵侵都係行家，中共預到高手了

仲要預中國人民食草兩年

支那佛系抗戰

不戰不降,緣份到了,自然支爆亡黨亡國

中國或成最大贏家

唉收皮啦 不戰不降呢D廢話
而家係拉攏全球孤立中國啊
唔侵你玩呀
中共自己喱埋打飛機啦

希望侵仲係一個商人
唔係一個君子

佛系反擊

不戰 不降 不死 不和 不和

點解認為美國老會唔明？
根本同AV劇情一樣。啲女優被強時，都係不戰不降。

不戰、不和、不守、不死、不降、不走

又稱阿Q戰略

中大伏